// creation des questions,leurs numeros,leurs options, et leurs reponses
let questions = [
   {
    num: 1,
    question:"Dans quel pays se déroule la toute première Coupe du Monde de football en 1930 ?",
    answer: "Uruguay",
    options: [
        "France",
        "Uruguay",
        "Katar",
        "Mexique"
    ]
   },
   {
    num: 2,
    question:"Qui est le créateur de la Coupe du Monde et ancien président de la FIFA ?",
    answer: "Jules Rimet",
    options: [
        "Zindine Zidane",
        "Stanley Rous",
        "Pablo Escobar",
        "Jules Rimet"
    ]
   },
   {
    num: 3,
    question:"Combien de fois le Brésil a-t-il remporté la Coupe du Monde de foot au total ?",
    answer: "5",
    options: [
        "7",
        "4",
        "5",
        "6"
    ]
   },
   {
    num: 4,
    question:"Lequel de ces pays n’a jamais remporté la Coupe du Monde de football ?",
    answer: "Croatie",
    options: [
        "Croatie",
        "Espagne",
        "Angleterre",
        "italie"
    ]
   },
   {
    num: 5,
    question:"Lequel de ces pays n’a pas organisé au moins une Coupe du Monde de football ?",
    answer: "Portugal",
    options: [
        "japon",
        "suisse",
        "allemagne",
        "Portugal"
    ]
   },
   {
    num: 6,
    question:"Quelle récompense est décernée au meilleur buteur de la compétition de la Coupe du Monde depuis 1982 ?",
    answer: "le soulier d'or",
    options: [
        "Le Ballon d'or",
        "le gant d'or",
        "le soulier d'or",
        "la tunique d'or"
    ]
   },
   {
    num: 7,
    question:"Où se déroule la Coupe du Monde de football 2026 ?",
    answer: "Canada/USA/Mexique",
    options: [
        "Chine",
        "Argentine",
        "Suede/Norvege",
        "Canada/USA/Mexique"
    ]
   },
   {
    num: 8,
    question:"Lequel de ces pays n'a pas remporté la Coupe d'Afrique des nations entre 2010 et 2020 ?",
    answer: "Afrique du Sud",
    options: [
        "Afrique du Sud",
        "Algerie",
        "Cote d'ivoire",
        "Nigeria"
    ]
   },
   {
    num: 9,
    question:"De quel autre sport l'attaquant Zlatan Ibrahimovic est-il ceinture noire ?",
    answer: "Taekwondo",
    options: [
        "Judo",
        "Taekwondo",
        "Karaté",
        "Budo"
    ]
   },
   {
    num: 10,
    question:"Quel est le premier pays europeen à avoir remporté la coupe du monde ?",
    answer: "L'Italie",
    options: [
        "La Hongrie",
        "La R.F.A",
        "La France",
        "L'Italie"
    ]
   }
];